［正能量］其實今次經濟蕭條就等於切除癌細胞手術

治療過程好痛苦
手術仲痛撚到仆街
但係唔經歷呢個劇痛
就冇可能將依附中國經濟嘅腫瘤切走

生意跌得最多嘅
大部分係靠中國養大嘅企業

但係佢哋吸緊嘅
係香港人嘅血

呢堆公司一日唔收皮
就唔會騰空番個位出嚟
畀其他親本土公司上位

香港既經濟要轉型

光復香港講咗上萬次
意思即係乜？
就係「去中國化」

一步一步
思想去中國化
民心去中國化
生活去中國化
經濟去中國化
去到最後
就係政治去中國化

而家正係經歷緊「經濟去中國化」嘅一環

只係大家冇諗到
中國經濟唔係兩三年內慢慢枯萎
而係一瞬間崩潰

而香港去中國化嘅過程
突然變咗需要響兩三個月內完成

嚟緊會發生嘅
係一個reverse 返2003年沙士同自由行嘅「職位大遷徒」
當年就係因為Dot-com 泡沫爆破之後
好多白領向下流動
成為零售業嘅Sales

我呢度稱「向下流動」
係技術層面
並唔係指身份或者收入
相返
向下流嘅誘因就係更好嘅收入

只不過長遠而言
一班有專業技能嘅人
因為即時嘅利益離開原有崗位
轉而成為唔需要專業技術都可以勝任嘅售貨員
久而久之就失去咗一個城巿嘅兢爭力

例如
要一個IT狗轉行賣奶粉
係好容易嘅事；
但係要一個賣開奶粉嘅人
轉行做返IT
就相當困難
以一整個城市咁睇
十年後多幾萬個IT人好啲
定係多幾萬個專業奶粉sales 好啲？
咁肯定係前者
但係自由行政策正值因為巿場扭曲
削弱咗香港長遠嘅利益

讚同
唔見維他奶/李錦記執粒？
根本本土野唔會出事
你奶野就檢討下自己係咪過份依賴大陸

推

所以
而家要做嘅, 係忍受短期失去 easy money 嘅陣痛
但係為咗長遠更健康嘅經濟結構而努力

香港已經好好彩
響未徹底變成寄生響中共嘅形式
就開始覺醒
一旦變成好似澳門咁嘅情況
整個社會嘅後生仔, 都為咗眼前利益去賭場做荷官
咁先至係萬劫不服嘅情形

當寄生宿住死亡嘅一刻
亦意味住澳門呢個附生物一齊陪葬

啱呀，執笠嘅本身就唔應該存在
咩旅行社自由行藥房，搞到香港為大陸人服務，執咗香港先健康返

除非完全經濟轉型啦
如果唔係，過多幾年復甦翻，北京少咗干預香港，咁到時一樣一大班商家做自由行生意

冇錯
呢啲公司, 其實只係中共呢舊致癌物
響香港本土引致嘅腫瘤

而家佢地死亡
根本要開香檳
因為係為香港長遠脫離中國嘅必經階段

因為疫情而失業嘅手足
更應該好好諗清楚
係咪應該繼續去做一個, 需要中共供血嘅行業
定係早啲望向世界
轉去一啲更有前景, 更安全嘅工作地方

要撐住黃鋪

根本呢個社會係畸形得好緊要
如果無今次反送中同武肺

香港幾年後應該死哂

林鄭救緊癌細胞

而家其實都唔到香港人揀
中國經濟一步步咁差
唔轉營, 就等於搵少咗

香港人轉身快
只要放低果種大中華意識
同埋狠心唔奶共搵easy money
可以好快就同中共講拜拜

但要提防疫症後自由行2.0，cepa 2.0

push

好同意！
但前提係要本土有人有錢去開。
其實只要打住黃色經濟，地理位置唔係太衰，都一定穩賺冇賠

我怕支那攬住香港一齊死

口罩廠係轉型第一步

黃舖只係整個經濟嘅一個好小嘅面向
真正重要嘅
係冇咗向中國嘅呢堆「服務」之後
用乜嘢產業, 可以提供同樣嘅產品

例如之前有手足本身拍開電影
睇見商機變成本地口罩生產商
就係一個好例子
因佢哋正值響一個需要中國輸血扶持嘅行業中抽離
甚至響若干時間之後
向番中國供貨, 賺佢地外滙

呢一啲行業
唔只係一堆舖頭
而係一串又一串嘅產業鍊
當香港產生出足夠多嘅新產業
面對北京
就算然唔駛睇佢面色

歷史上要經濟成功
一開始就直上重工業/ 資金密集嘅工業
係好危險
反而由輕工業, 一啲好手作仔嘅成產線
好慢好慢咁成長
先至係最安全嘅做法

呢類「工廠」, 其實都唔駛咩資金
主要係靠低營運成本捱過創業初期嘅現金流不足嘅階段
之後不求富可敵國
根本維持三餐唔係咩難事

贊同

再者
香港經濟結構畸形
但係社會基調仍然係好好
只要冇咗癌細胞
根本好多嘢, 可以好快撥亂反正

我舉個例子
政府成日講香港住屋問題
單係呢幾個月, 賓館旅館冇哂自由行
佢地冇中國人生意, 自自然然就會租畀本地長租嘅客架啦
劏房問題根本一下子就可以解決

你可以反駁, 本身賓館賺緊十幾廿萬一個月
而家租畀班阿叔, 每月得番三幾萬
呢個就係個問題嘅所在
賺十幾廿萬easy money 嘅日子已經完結
要生存
就要應負本地巿場, 賺番佢地「應得」果三幾萬

租務巿場如是
樓巿交投如是
咁物業價錢長遠自然會跌番落一個合埋嘅價位

黃圈同紅裝修
係畀到本地商界一個明顯訊息
「順香港人者昌、逆香港人者亡」

中聯辦之所以咁忌諱黃圈
好可能就係佢地嘅智囊
預估得到所有寄生中國嘅生意
會畀人一步一步咁剝離